**影視演員協會獎**（，簡稱**SAG
Awards**），通常譯作**美國演員公會獎**，是由[美國影視演員協會所頒發的年度獎項](../Page/美國.md "wikilink")，專門針對電影與電視節目傑出表現而設置，在[好萊塢的重要性僅次於電影獎](../Page/好萊塢.md "wikilink")[奧斯卡金像獎和電視獎](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")，為每年重要的戲劇獎項及奧斯卡獎最重要的風向球之一。

SAG獎正式設立於1995年2月25日，並自該年開始頒發1994年的第一屆獎項，每年表揚前一年度影劇的傑出表現。獎項的入圍名單是根據隨機的4200名會員決定，投票者來自電影與電視的協會，而入圍後的作品將由全體會員票選而成（至2007年已有12萬名會員），其會員與奧斯卡金像獎重疊甚多。紅毯及頒獎典禮每年在[加州](../Page/加州.md "wikilink")[洛杉磯舉行](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，入圍者的出席率極高。SAG獎自1998年起由[TNT頻道轉播](../Page/TNT.md "wikilink")。

SAG獎的獎座設計為41公分高、5.4公斤重的實心[青銅裸體男子雕像](../Page/青銅.md "wikilink")，手中拿著各代表[喜劇和](../Page/喜劇.md "wikilink")[悲劇的兩種面具](../Page/悲劇.md "wikilink")，此獎座名為"The
Actor"。

至2013年度的第20屆為止，獲得最佳主角獎、配角獎、集體演出獎只有三位，皆為女演員，為[芮妮·齊薇格](../Page/芮妮·齊薇格.md "wikilink")、[海倫·米蘭和](../Page/海倫·米蘭.md "wikilink")[凱特·布蘭琪](../Page/凱特·布蘭琪.md "wikilink")。

## 歷屆

  - [第22屆美國演員公會獎](../Page/第22屆美國演員公會獎.md "wikilink")

## 獎項

### 電影獎項

  - [美国演员工会奖最佳劇情片](../Page/美国演员工会奖最佳劇情片.md "wikilink")
  - [美国演员工会奖最佳男主角](../Page/美国演员工会奖最佳男主角.md "wikilink")
  - [美国演员工会奖最佳女主角](../Page/美国演员工会奖最佳女主角.md "wikilink")
  - [美国演员工会奖最佳男配角](../Page/美国演员工会奖最佳男配角.md "wikilink")
  - [美国演员工会奖最佳女配角](../Page/美国演员工会奖最佳女配角.md "wikilink")
  - [美国演员工会奖最佳集體演出](../Page/美国演员工会奖最佳集體演出.md "wikilink")

### 電視獎項

  - [美國演員工會獎電視電影或迷你影集類最佳女主角](../Page/美國演員工會獎電視電影或迷你影集類最佳女主角.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視電影或迷你影集類最佳男主角](../Page/美國演員工會獎電視電影或迷你影集類最佳男主角.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視戲劇類最佳集體演出](../Page/美國演員工會獎電視戲劇類最佳集體演出.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視喜劇類最佳集體演出](../Page/美國演員工會獎電視喜劇類最佳集體演出.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視戲劇類最佳男演員](../Page/美國演員工會獎電視戲劇類最佳男演員.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視戲劇類最佳女演員](../Page/美國演員工會獎電視戲劇類最佳女演員.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視喜劇類最佳男演員](../Page/美國演員工會獎電視喜劇類最佳男演員.md "wikilink")
  - [美國演員工會獎電視喜劇類最佳女演員](../Page/美國演員工會獎電視喜劇類最佳女演員.md "wikilink")

### 終身獎項

  - [美國演員工會終身成就獎](../Page/美國演員工會終身成就獎.md "wikilink")

## 統計

### 個人獲獎次數（三次以上者）

#### 男演員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎總數</p></th>
<th><p>男演員</p></th>
<th><p>電影類</p></th>
<th><p>電視類</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>主角</p></td>
<td><p>配角</p></td>
<td><p>集體演出</p></td>
<td><p>總計</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞歷·鮑德溫.md" title="wikilink">亞歷·鮑德溫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/安東尼·愛德華.md" title="wikilink">安東尼·愛德華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰·布瑞爾.md" title="wikilink">泰·布瑞爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/詹姆士·甘多費尼.md" title="wikilink">詹姆士·甘多費尼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑森·亞歷山大.md" title="wikilink">傑森·亞歷山大</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史蒂夫·布西密.md" title="wikilink">史蒂夫·布西密</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·克隆尼.md" title="wikilink">喬治·克隆尼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/布萊恩·科蘭斯頓.md" title="wikilink">布萊恩·科蘭斯頓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傑西·泰勒·弗格森.md" title="wikilink">傑西·泰勒·弗格森</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/保羅·吉亞瑪提.md" title="wikilink">保羅·吉亞瑪提</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/肖恩·海斯.md" title="wikilink">肖恩·海斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛德·歐尼爾.md" title="wikilink">愛德·歐尼爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瑞克·羅德里格茲.md" title="wikilink">瑞克·羅德里格茲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傑佛瑞·羅許.md" title="wikilink">傑佛瑞·羅許</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬田·辛.md" title="wikilink">馬田·辛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾力克·斯通斯崔特.md" title="wikilink">艾力克·斯通斯崔特</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/諾亞·懷勒.md" title="wikilink">諾亞·懷勒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/史提夫·卡爾.md" title="wikilink">史提夫·卡爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丹尼爾·戴-路易斯.md" title="wikilink">丹尼爾·戴-路易斯</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯林·弗斯.md" title="wikilink">柯林·弗斯</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米高·C·賀爾.md" title="wikilink">米高·C·賀爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥克·李察.md" title="wikilink">麥克·李察</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杰瑞·塞菲爾德.md" title="wikilink">杰瑞·塞菲爾德</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蓋瑞·辛尼茲.md" title="wikilink">蓋瑞·辛尼茲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝伊·惠格姆.md" title="wikilink">謝伊·惠格姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷恩·威爾森.md" title="wikilink">雷恩·威爾森</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 女演員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎總數</p></th>
<th><p>女演員</p></th>
<th><p>電影類</p></th>
<th><p>電視類</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>主角</p></td>
<td><p>配角</p></td>
<td><p>集體演出</p></td>
<td><p>總計</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/茱莉安娜·瑪格里斯.md" title="wikilink">茱莉安娜·瑪格里斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾莉森·潔妮.md" title="wikilink">艾莉森·潔妮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/茱莉亞·路易斯-德利法斯.md" title="wikilink">茱莉亞·路易斯-德利法斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪·法柯.md" title="wikilink">艾迪·法柯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒂娜·菲.md" title="wikilink">蒂娜·菲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海倫·米蘭.md" title="wikilink">海倫·米蘭</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/朱麗·鮑溫.md" title="wikilink">朱麗·鮑溫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莎拉·海蘭.md" title="wikilink">莎拉·海蘭</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凱莉·麥唐納.md" title="wikilink">凱莉·麥唐納</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/索菲婭·維加拉.md" title="wikilink">索菲婭·維加拉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾瑞爾·溫特.md" title="wikilink">艾瑞爾·溫特</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/克麗絲汀·巴倫絲基.md" title="wikilink">克麗絲汀·巴倫絲基</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凱特·布蘭琪.md" title="wikilink">凱特·布蘭琪</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗蘭西絲·康羅伊.md" title="wikilink">弗蘭西絲·康羅伊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泰瑞·海契.md" title="wikilink">泰瑞·海契</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/菲莉絲蒂·夏夫曼.md" title="wikilink">菲莉絲蒂·夏夫曼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳珊卓.md" title="wikilink">吳珊卓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莎拉·潔西卡·帕克.md" title="wikilink">莎拉·潔西卡·帕克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瑪姬·史密芙.md" title="wikilink">瑪姬·史密芙</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凱特·溫絲蕾.md" title="wikilink">凱特·溫絲蕾</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕾妮·齊薇格.md" title="wikilink">蕾妮·齊薇格</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凱瑟琳·麗塔-瓊斯.md" title="wikilink">凱瑟琳·麗塔-瓊斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 個人提名次數（十次以上者）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>提名總數</p></th>
<th><p>男演員/女演員</p></th>
<th><p>電影類</p></th>
<th><p>電視類</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>主角</p></td>
<td><p>配角</p></td>
<td><p>集體演出</p></td>
<td><p>總計</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞歷·鮑德溫.md" title="wikilink">亞歷·鮑德溫</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾迪·法柯.md" title="wikilink">艾迪·法柯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·海德·皮爾斯.md" title="wikilink">大衛·海德·皮爾斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/凱爾塞·格拉瑪.md" title="wikilink">凱爾塞·格拉瑪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/茱莉安娜·瑪格里斯.md" title="wikilink">茱莉安娜·瑪格里斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆士·甘多費尼.md" title="wikilink">詹姆士·甘多費尼</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/米高·C·賀爾.md" title="wikilink">米高·C·賀爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾莉森·潔妮.md" title="wikilink">艾莉森·潔妮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梅莉·史翠普.md" title="wikilink">梅莉·史翠普</a></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂娜·費.md" title="wikilink">蒂娜·費</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/凱特·布蘭琪.md" title="wikilink">凱特·布蘭琪</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史提夫·卡爾.md" title="wikilink">史提夫·卡爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·克隆尼.md" title="wikilink">喬治·克隆尼</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/茱蒂·丹契.md" title="wikilink">茱蒂·丹契</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/茱莉亞·路易絲-卓佛.md" title="wikilink">茱莉亞·路易絲-卓佛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬田·辛.md" title="wikilink">馬田·辛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/安東尼·愛德華.md" title="wikilink">安東尼·愛德華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/肖恩·海斯.md" title="wikilink">肖恩·海斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麗莎·庫卓.md" title="wikilink">麗莎·庫卓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姬娜·薛域.md" title="wikilink">姬娜·薛域</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/茱莉安·摩爾.md" title="wikilink">茱莉安·摩爾</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱麗·鮑溫.md" title="wikilink">朱麗·鮑溫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海倫·杭特.md" title="wikilink">海倫·杭特</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/占士·史碧達.md" title="wikilink">占士·史碧達</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凱特·溫絲蕾.md" title="wikilink">凱特·溫絲蕾</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉姆·帕森斯.md" title="wikilink">吉姆·帕森斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮佛·安妮斯頓.md" title="wikilink">珍妮佛·安妮斯頓</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅林·布蘭考.md" title="wikilink">羅林·布蘭考</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/唐·錢德爾.md" title="wikilink">唐·錢德爾</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅素·克洛.md" title="wikilink">羅素·克洛</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬·漢姆.md" title="wikilink">喬·漢姆</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·馬洪.md" title="wikilink">約翰·馬洪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海倫·米蘭.md" title="wikilink">海倫·米蘭</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部連結

  - [美國演員工會獎官方網站](http://www.sagawards.com)

{{-}}

[Category:美国電影獎項](../Category/美国電影獎項.md "wikilink")
[美国演员工会奖](../Category/美国演员工会奖.md "wikilink")